辯方指兩面印有「道具」字 不能充真鈔 「道具銀紙好似大富翁銀紙」

辯方指兩面印有「道具」字 不能充真鈔
「道具銀紙好似大富翁銀紙」

法庭

被告羅潤霖（左圖）及張偉全（右圖）因保管道具鈔票而被檢控。戴國輝攝

【本報訊】金像電影《樹大招風》道具領班因保管22.3萬張道具鈔票而被檢控，辯方昨在結案陳詞強調「道具銀紙就係道具銀紙，好似大富翁銀紙，唔會諗到可以喺其他環境用」，而道具銀紙與真鈔不同，不能冒充真鈔，業界亦不知道須得到金管局批准才可使用，他與同案被告實無犯罪意圖，案件押後至4月26日裁決。

記者：戴國輝

被告是報稱無業的羅潤霖（36歲）及道具領班張偉全（47歲），二人被控前年11月分別保管近萬張及22.3萬張偽製紙幣。控方昨在東區法院陳詞，指合理辯解不等於合法辯解，兩名被告唯一的合法辯解是將偽鈔帶往警署期間時被發現，但涉及他們的案情並非如此。

代表羅的大律師葉青菁稱，涉案道具鈔票是A4紙製，沒有防偽特徵及水印，兩面均印有「道具」兩字，客觀上它們不能在合理程度方面冒充流通紙幣。

此外，羅因被朋友整蠱，被拍下如廁時幾近全裸的影片，為報復友人，他訛稱與友人夾錢買六合彩及中獎，打算利用道具鈔票來拍微電影以整蠱友人。大律師強調，「道具銀紙就係道具銀紙，好似大富翁銀紙，唔會諗到可以喺其他環境用」，羅不相信道具鈔票能冒充真鈔。

稱業界不知須申請 無犯罪意圖

代表張的大律師顧佩芳稱，無論控方還是辯方證人都指製片部負責申請事宜，與道具部無關，道具部僅負責運送及儲存道具鈔票，故張的唯一認知是道具鈔票是合法，而行內都不知要得到金管局批准才能使用道具鈔票，他對事實的錯誤認知，說明他沒犯罪意圖。大律師又指張在被警方搜查公司時才知悉道具鈔票的存在，更遑論保管及控制，亦沒證據指道具鈔票流出市面。

案件編號：ESCC2211/17

原來已經有道具兩個字，咁同陰司紙冇分別， 律政司裏面嗰啲應該係新港人諗住想攞單上位， 唔相信香港人會咁戇居做呢啲嘢。